(推理偵探) 神探溫哥華事件簿

是咁的
如果有睇開之前我出既post就知道
我哋本身係做開Production 而我哋亦都就嚟收皮
咁其實之前都有寫落一啲故仔/劇本
與其啲故仔/劇本冇人睇 放喺個harddisk入面
倒不如放上嚟可能有啲人睇下

故事大綱

冤冤相報何時了？
或是，
有仇不報非君子？

溫哥華是一位大名鼎鼎的私家偵探，顧名思義幫助委託人解開迷團，他屢破奇案，接二連三的問題迎刃而解，事業蒸蒸日上。他擁有一個美滿家庭，和妻子一起生活，並育有一女。

這次故事發生於2010年的某日，溫哥華接到一宗關於辦公室靈異事件的委托，幾經調查後察覺事情不單純。平凡的辦公內，究竟有什麼的陰謀？

有句話：「有仇不報非君子」又有句話：「冤冤相報何時了」。究竟一個人為了滿足自己的報復心，可以欺騙多少人？如果報仇成功得到的是什麼？法治不能制服的人，是否要靠私刑懲戒？若非，冥冥中自有主宰，聽天由命？這會令你消除自己的心魔嗎？

我相信成事在天，冥冥中自有主宰，命運已經為你注定一切。

人物設定
(圖片純屬個人喜好)

1. 溫哥華

生理外型：
男性，三十六歲，短黑髮，高大身材。擁有很強的觀察力、直覺和推理能力。
服飾：
（１）日常衣著：啡色乾濕褸，白恤衫，灰黑色西裝褲，平常會把白色手套和放大鏡放在乾濕褸內，查案時會戴上手套，並會使用放大鏡
（２）在家 （工作中）：白恤衫，灰黑色西裝褲
（３）在家 （休息）：普通輕便睡衣

個人背景：
職業為私家偵探
育有一女，一妻
獨自行事
無宗教信仰
會彈鋼琴

心理：
細心 ，留意別人一舉一動
有自信
理性行事
熱愛生命
客觀、冷靜，善於思考
不相信鬼神，講求科學、邏輯和概念
專業領域中，他都是十分自信又勇於突破 ; 在非他專業的範圍，他則顯得謙虛、好奇

2. 陳思喬

生理外型：
二十五歲，長黑髪，樣貌娟好。
服飾：
（１）在家：帶眼鏡，輕便衣著
（２）上班：普通行政人員裝束

個人背景：
陳思禧的親姐姐
中7畢業
21歲時加入胡迪公司香港分部工作
懂文書工作
公司大小事務都要她處理，會幫上司郭生處理私人事
父母在她17歲離世，獨自養大思禧，兩姊弟相依為命

心理：
愛家人，好家姐
別人欺負自己和思禧時會忍耐
對思禧過份溺愛和保護
做事細心，心思細密
不相信因果報應
希望思禧可以及早踏足社會
只想與思禧兩人好好生活

3. 陳思禧

生理外型：
二十歲，黑短髮，中等身材，帶黑色粗框眼鏡
服飾：
（１）上班：IT毒撚裝束
（２）在家：輕便毒撚裝束

個人背景：
陳思喬的親弟弟
中學程度
其姊同屬胡迪公司香港分部的員工
善於使用電腦
與同事關係欠佳
只有思喬能夠打開他的心扉
精於記錄具體的事物或資料性的東西

心理：
過於依賴思喬，只有思喬能夠打開他的心扉
情緒表達困難，不善於與人溝通
非常被動
遵循規律，輕微強迫行為
知道家姐思喬很愛自己
感激思喬為他做的一切
最重視思喬

4. 郭偉棋 (Rody)

生理外型：
四十多歲，矮肥，中年脫髮
服飾：
（１）上班時：黑色西裝服，打紅色煲呔，黑皮鞋

個人背景：
胡迪公司香港分部的總經理
大學學歷
陳思喬及陳思禧之上司
二十四歲加入公司
育有一女，一妻
老屎忽

心理：
粗心大意
好色
想自己的員工努力工作
要別人先付出
常用認清社會狀況來說服別人
不相信鬼神，因果報應
不懂得尊重別人
自私

Scene: 01
Place: 香港某橫街窄巷及大街
Time: 早上
People: 溫哥華（黑影）、啊賓

Δ 一名男子不停地跑不停地向後望，喘氣聲充斥了整條窄巷，這名男子似乎想擺脫身後正在追趕著他的人， 突然有個黑影出現在那名男子的前方

黑影：你覺得你可以走得甩咩？
男子：（害怕）唔好啊…

Δ 啊賓見到黑影後顯得更害怕，轉身朝反方向跳跑，這次跑速明顯比剛才更快。

男子：（喘氣）嗄嗄嗄…

Δ 大街嘈雜的聲音開始愈來愈接近，那名男子終於跑出橫街窄巷，跑至大街，在人群中穿插，正當他回頭一看時，不慎撞到了一個人，他望了望，撞到的那個人正正就是溫哥華，男子就嚇到一屁股坐在地上。

溫：你就係呢次密室殺人事件嘅兇手，啊賓！
啊賓：我… 我唔知你講緊咩喎。
溫哥華：九成嘅犯人一開始俾人指證都唔會認架，呢一點我好明白，但係聽完我嘅推理，相信你會有唔同嘅反應。
啊賓：（跌跌撞撞地站起來）我… 我今日明明同啊祥一齊食飯，你唔信可以問下佢嫁。

Δ 溫哥華一邊解釋一邊圍著啊賓度步，市民們圍觀他們對待著。

溫哥華：冇錯… 你係同祥一齊食飯，但你將公司嘅鐘較慢左5分鐘，而呢5分鐘就係你作案嘅時間。或者呢一點唔係特別有力嘅證據，但係我已經搵到兇器啦。兇器就係呢個。

Δ 溫哥華從乾濕褸的口袋中拿出紙包飲品。

溫哥華：呢包嘢係我係公司雪櫃冰格搵到嘅。係一排六包紙包飲品入面，正正有一包唔見咗。我問過啊祥啦，呢排野飲，係你兩日前買嘅。而我去過現場，發現地下散落嘅水珠，其實就係飲品經過冷藏結冰之後，表面聚集而成嘅倒汗水。加上食飯時間我見到你由出公司到食完返嚟都攞住同一包野飲。我睇…其實你就係等緊包野飲變返液體之後再毀屍滅迹。

溫哥華：因為你知受害者Alex每日都會係呢個時候去資料庫整理資料，你就趁佢整理緊嘅時候就作案，最後反鎖間房，當我地嚟到個時已經太遲，佢已經失血過多而死啦。

Δ 溫哥華站在啊賓面前，啊賓哭起上來跌坐在地上，雙手抓住溫哥華左腳。

啊賓：（哀求）其實我唔係想殺佢嫁…只不過…只不…
溫哥華：（打斷）我唔係警察，唔洗同我解釋…

Δ 溫哥華甩開啊賓，啊賓抱頭痛哭
Δ 溫哥華往前方走了數步便轉身，再回頭望向啊賓。

溫：我只係對真相有興趣！

Δ 溫哥華轉身望著前方，頭也不回地去出圍觀的人群。
Δ 圍觀的民眾讓出一條小路讓溫哥華離開，然後相機快門一聲，便跳到報紙頭版「神探溫哥華智破密室殺人案」！

Scene: 02
Place: 溫戈華偵探社
Time: 早上
People: 溫戈華、委託人郭偉棋

Δ 畫面見到有人拿著一份頭版報導「神探溫哥華智破密室殺人案」的報紙細閱著，鏡頭緩緩升起看到此人正是溫哥華。
Δ 溫哥華獨自一人坐在大班椅，一邊看著報導自己的報紙，一邊飲咖啡。
Δ溫哥華放低手上的報紙，從大班椅上站起來，走到附近的咖啡機煮起咖啡。
Δ正當最後一滴咖啡滴進杯中，辦公室的門鐘就響了起來。

溫：入嚟啦，門冇鎖到嫁！

Δ 郭生慢慢從門探出頭來的同時，溫哥華拿起剛沖好的咖啡走回大班椅處。

郭：(戰戰兢兢) 你好啊，溫偵探。我係郭生呀，你可以叫我Rody。
溫：(把咖啡杯放在書桌近郭生的一邊) 請坐啦Rody，我啱啱幫你沖咗杯咖啡。

Δ 郭生緩緩坐下。

郭：唔該你，溫偵探。
溫：你可以開始講嫁啦，要唔要糖？

Δ 溫哥華禮貌遞上一包咖啡糖給郭生，郭生揮揮手示意不用，並在身上的袋口裏，拿出一包香煙，並點菸吸煙。溫哥華眼眉往上一挑，但並未有阻止郭生抽煙的行為。

郭：我搵溫偵探你… 其實… 係想你幫手查下辦公室嘅事嘅。（向前）係咁嘅，我地公司發生左好多奇怪嘅事，係早一兩個星期前有位同事開OT嗰陣見到人影飄過，跟著就收到電話打嚟，但聽咗之後，發覺對面嘅人冇人出聲，之後突然有一下慘叫聲就收咗線，而家啲同事覺得間Office…

Δ郭生吸了一大口煙，再噴向溫哥華，令溫哥華感到難受。

郭：(將身體靠前) 有鬼。

Δ煙灰散落在地面上。

溫：(一面難受) 咳咳…有冇咩財物損失？
郭：無任何損失。
溫：(站了起身，打開窗) 咁你嚟搵我係想做咩？
郭：我希望溫偵探可以幫忙拆解呢啲奇怪事件，證明呢個世界冇鬼… 等我哋啲同事可以安心番工。
溫：(轉身) 明白，咁酬勞方面…

Δ 郭生把煙頭掉在地上，再用腳踏熄它，走向溫哥華面前。

郭：(靠近) 溫偵探，你唔會相信呢個世界係有鬼嫁可？

Δ 溫哥華側身站起微笑著，然後轉向郭生。

溫：(興奮) 鬼怪只係幻覺、錯覺同迷信...呢個世界根本就冇鬼…

Δ 溫哥華走向郭生身邊。

溫：Rody，其實我都對呢件案好有興趣…但係…

Δ 溫戈華穿上乾濕褸，郭生站起了，一臉疑問。

郭生：但係啲咩？
溫：查案都需要生活，食飯都需要比錢嘅，我諗你明我咩意思嘅。
郭：(拍溫哥華的肩膀) 溫偵探，我諗你要知道個社會點樣玩，唔好覺得以自己嘅世界行就ok。

Δ 溫哥華一臉奇怪望著郭生。

郭：去到最後如果你搵到撞鬼嘅真相囉，我咪到時再分返錢比你囉！

Δ 溫哥華走到門口時停了再側身轉向郭生。

溫：去你… 間公司！等我證明比你睇。

Scene: 3
Place: 胡迪公司辦公室
Time: 中午
People: 溫哥華、郭偉棋、啊維、啊康、黑影（回憶）、思禧（回憶）、思喬（回憶）

Δ 辦公室內同事們正在工作，郭生伴隨著溫哥華參觀辦公室。

郭：（自豪）呢度就係我班同事平時做野嘅地方啦，我哋呢就主要做手機產品生意嘅…

Δ 溫哥華一言不發，專注地觀察辦公室的結構。
郭：係啊，暫時我地係香港嘅分公司都係起步狀態，所以人手暫時都算係足夠。

Δ 溫哥華望向上方的閉路鏡頭。

溫：我想問可唔可以睇下啲閉路電視嘅錄影？睇返之前發生過咩事？
郭：（尷尬）呃…
溫：（疑惑）做咩事？
郭：其實係咁嘅，因為我地個閉路電視好似有啲問題，仲未搵人搞番好…

Δ 溫哥華向前走了幾步。

溫：（細聲地帶點不滿自言自語）都唔知呢個間公司係咪真…

Δ 溫哥華拿出放大鏡，仔細觀察著辦公室內的一事一物。

郭：溫偵探我仲有啲野未做，你慢慢啦，有啲咩需要記住講出聲！

Δ 郭生回到自己的房間，溫哥華環顧整個辦公室。

溫：（望著郭生房間搖頭）指意你實死得人多啦。

Δ 只剩下兩個員工各自坐在分配好的位置上工作。溫哥華看到有兩個沒有人坐著的空位，但從座位上的擺設推測兩個空位都有所屬的主人。
Δ 溫哥華走到啊康的座位。
Δ 啊康桌上的文件非常混亂。

溫：（友善）你好，我叫溫哥華，係一名私家偵探，受郭生所託去調查近期發生係公司嘅靈異事件，想問吓你一啲野⋯⋯
康：（囂張）點啊溫偵探有啲咩問題啊？
溫：冇，想知你點睇鬼怪呢樣野姐。
康：（不滿煩厭）唉也，點會有鬼怪野嫁姐？
溫：（疑問）你敢肯定？你真係冇經歷過類似嘅事？

Δ 啊康停下手上所有工作，轉身抬頭望向溫戈華。

康：（囂張）冇啊大偵探，乜你想轉行做麥玲玲？幫人睇風水？洗唔洗比個地方你做埸法事先啊？郭生比咗好多野我做嫁！唔好係度嘈生哂啦！溫道士！

Δ 溫哥華離開並示意自己沒有惡意，便轉身離開。
Δ 溫哥華走到了走到茶水間，見到剛才和啊康對話時開坐位的啊維。

維：（友善）溫先生？你好啊。

Δ 啊維把手上的咖啡遞給溫哥華。

維：啱啱沖嫁，仲熱。（指指）啲糖係個邊。
溫：（微笑）唔該。

Δ 溫哥華為自己的咖啡加糖，而啊維就再沖多杯咖啡給自己。

維：呃⋯⋯啊康佢有時係咁嫁啦，你唔好怪佢。
溫：無咩野嘅，咁係我打搞咗你地做野先嘅。
維：呀…未自我介紹添，（伸手）我叫啊維。

Δ 兩人握手。

溫：你好，溫哥華，偵探，多多指教。

Δ 溫哥華留意到啊維樣子表現得有點緊張，但仍舊默不作聲。直至溫哥華喝完咖啡，把喝完的咖啡杯放到洗手盤，轉身離開之際，啊維才打破沉默。

維：（害怕，衝口而出）其實…嗰晩我見到佢…
溫：(疑惑) 邊個佢？
維：係啊禧⋯⋯思禧⋯⋯就係我OT嗰日⋯⋯

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－回憶－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

Δ 晚上，只有啊維一人在辦公室內加班，辦公室的環境漆黑無比，只有他桌上的枱燈微微亮著。
Δ 正當啊維收拾東西時，突然他聽見左方有些東西掉下來的聲音，啊維緩緩地走向聲音傳來的方位，啊維探頭一看原來是思禧座位上的小擺設掉了下來。啊維並沒有在意，他拾起掉在地上的擺設，放回原位。
Δ 啊維返回自己的座位，繼續收拾東西。這時，他再度聽見左方有些東西掉下來。

維：(反白眼)唉～

Δ 當啊維走近思禧的座位蹲了下來，再次拾起擺設。此時，啊維感到背脊有一鼓涼意，他立刻身身，發現有個黑影出現在思禧的桌面前方。

維：(不安)思禧？

Δ 啊維見到這個情況嚇到不知所措，後退了幾步，撞到身後的屏風，啊不自覺地看了背後一下，當他回過頭來之時，原本出現在前方的黑影消失了。
Δ 突然思禧桌上的電話響了起來，啊維先被嚇了一跳，站在原地不動。電話響聲不絕，啊維最後只好拿起電話放到耳邊。

維：喂…喂？

Δ 電話聽筒的另一邊並未有傳來任何聲音，啊維呆呆地把電話聽筒拿開看一看，然後再次放到耳邊。

維：喂？

Δ 話筒的另一邊突然傳來了一聲慘叫！嚇得啊維把手中的話筒丟在一旁。

維：對… (大叫) 對唔住啊！

Δ 啊維拔腿就跑，一下子跑到自己的座位拿起公事包，但一不小心便弄掉了公事包的東西，阿維所有的東西散落一地，但他驚慌得沒有把東西拾起，他一直飛奔向門口的位置，亦不時望向後方的黑影，黑影亦都一追而上。
Δ 啊維最終跑到公司門口，連忙按了數次開門鍵。最後大門順利解鎖，啊維亦得以安全離開。
Δ 當啊維成功走出了公司時，他在走廊再回頭一望，已經再看不到黑影追過來了，一切都像是消失得無影無蹤。
Δ 公司門外只剩下露出驚恐樣子的啊維。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

Δ 回到現實。

溫：(一臉疑惑) 咁思禧係邊個？唔見佢番工嘅？
維：思禧佢…佢其實係幾個月之前過咗身…

Δ 溫哥華眉頭一皺，繼續細心聆聽著啊維的說話

維：有一晚，思禧要係公司開OT，思喬咁啱去咗買野食，就係呢個時候思禧就跳樓自殺啦。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－回憶－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

Δ 思禧從高空掉下來。
Δ 思喬在公司大廈地下見到思禧從高空掉下來的情境。

喬：(大叫) 呀！

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

Δ 回到現實。

溫：(疑問) 咪住先⋯⋯邊個係思喬？
維：思喬就係思禧嘅家姐，咁思禧本來個性格怪怪地，思喬就希望郭生可以比機會思禧係度做野，等佢可以一邊做野，一邊照顧思禧，但估唔到會發生啲咁嘅事…所以佢宜家就請咗大假休息緊。
溫：我想問思禧佢係點樣怪怪地？
維：唔… 好似佢比郭生話嗰時會咬自己隻手，平時都好少同我地溝通，但佢電腦真係好掂，平時同事啲電腦問題都係靠佢…呀！仲有佢好唔中意有人搞佢啲野，我就咁放啲文件係佢張枱佢都會好大反應。

Δ 溫哥華沉思。

維：(覺得奇怪) 溫先生？

溫：(輕聲地自言自語) 你話你見到思禧喺個位前面出現，但最奇怪嘅係思禧係幾個月前已經過咗身。

Δ 溫哥華隻手捉住啊維的手臂，啊維呆呆地望著溫哥華。

溫：(微笑) 唔，呢件事實在太有趣啦！唔該哂你講左咁多野比我聽！
維：(呆呆) 哦。
溫：我而家要行先啦！有消息我會再同郭生傾。唔該曬你。

Δ 當溫哥華走到茶水間門前要離開之際，突然回頭。

溫：多謝你杯咖啡！仲有呀，麻煩你幫我洗番亁清隻杯啦，ByeBye！

Δ 溫哥華離開了公司。
Δ茶水間只剩下啊維一人喝咖啡，喝完後就乖乖地洗杯。